<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ícaro Agostino</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Ícaro Agostino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prevendo o futuro com modelos ARIMA</title>
      <link>/post/arima/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/arima/</guid>
      <description>Cover Photo by Lum3n.com from Pexels
Previsão com modelos ARIMA Existem muitos conceitos relacionados a previsão, cientificamente falando uma das formas mais bem fundamentadas é a previsão baseada em séries temporais, em que você observa uma variável ao longo do tempo, em intervalos constantes, a partir disso consegue extrair padrões e extrapolar esses padrões para o futuro.
Nesse post vamos demonstrar de forma simplificada como ajustar um modelo de previsão utilizando a família de modelos Autorregressivos Integrados de Médias Móveis (ARIMA) em R para para previsão de séries temporais utilizando o pacote forecast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum</title>
      <link>/curriculum/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curriculum/</guid>
      <description>Linkedin  Resumo Atualmente sou Doutorando em Eng. de Produção pela Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). Lá sou Pesquisador no Laboratório de Sistemas Produtivos e Logísticos Inteligentes (ProLogIS). Atualmente estou em período sanduíche como Pesquisador Visitante no Bremer Institut für Produktion und Logistik GmbH (BIBA) na Alemanha. Tenho experiência na área de Engenharia de Produção, com ênfase em Previsão Aplicada, Modelagem Estatística, Simulação de Eventos Discretos e Métodos Quantitativos para tomada de Decisão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Mim</title>
      <link>/sobre/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre/</guid>
      <description>Olá, Meu nome é Ícaro, atualmente sou Doutorando em Eng. de Produção pela UFSC, Pesquisador no Laboratório de Sistemas Produtivos e Logísticos Inteligentes (ProLogIS) e estou em período sanduíche como Pesquisador Visitante no Bremer Institut für Produktion und Logistik GmbH (BIBA) na Alemanha.
Sou grande entusiasta da linguagem R e tenho desenvolvido diversas aplicações em Simulação, Forecasting, Construção de API&#39;s e Modelagem estatística em geral. Você pode encontrar alguns dos meus projetos no github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>