<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ícaro Agostino</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ícaro Agostino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Relatório dinâmico com Rmarkdown: COVID-19 no Brasil</title>
      <link>/post/rmd-cov19/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rmd-cov19/</guid>
      <description>Cover Photo by Lukas from Pexels
Criando relatórios dinâmicos em R Nesse post vamos aprender a criar relatórios dinâmicos em R utilizando Rmarkdown. Para isso vamos consultar dados online utilizando uma API externa e utilizar esses dados para de forma automatica gerar um relatório em .html ou .pdf.
Se você trabalha em uma empresa e precisa por exemplo fazer relatórios de vendas semanais, usar o Rmarkdown para gerar relatórios dinâmicos pode facilitar sua vida, mesmo que você não tenha uma API para consultar os dados automaticamente, é possivel automatizar da mesma forma leitura de planilhas e outros tipos de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Problema de Monty Hall</title>
      <link>/post/monty-hall/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/monty-hall/</guid>
      <description>Cover Photo by fotografierende from Pexels
O Problema de Monty Hall Nesse post vamos abordar um aspecto interessante sobre probabilidades, especificamente o problema de Monty Hall, também conhecido por paradoxo de Monty Hall, trata-se de um problema matemático e um paradoxo que surgiu a partir de um concurso televisivo dos Estados Unidos chamado Let’s Make a Deal, exibido na década de 1970.[1]
Para demonstrar os conceitos discutidos aqui vamos simular alguns cenários utilizando funções básicas em R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevendo o futuro com modelos ARIMA</title>
      <link>/post/arima/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/arima/</guid>
      <description>Cover Photo by Lum3n.com from Pexels
Previsão com modelos ARIMA Existem muitos conceitos relacionados a previsão, cientificamente falando uma das formas mais bem fundamentadas é a previsão baseada em séries temporais, em que você observa uma variável ao longo do tempo, em intervalos constantes, a partir disso consegue extrair padrões e extrapolar esses padrões para o futuro.
Nesse post vamos demonstrar de forma simplificada como ajustar um modelo de previsão utilizando a família de modelos Autorregressivos Integrados de Médias Móveis (ARIMA) em R para para previsão de séries temporais utilizando o pacote forecast.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>